\section{Vizsgakérdés}
Rádioaktív egyensúly: olyan soros-bomlás, ahol az összes leányelem aktivitása
megegyezik az anyaelem aktivitásával (szekuláris egyensúly: ha a felezési nagy).
Ha nem nagy a felezési idő? -> általános definíció: \newline
\begin{equation} 
	|\frac{A_2 (t)}{A_1 (t)}|-R < r_0
\end{equation} 
ha $t> t_0$.
Csak akkor lehet egyensúly, ha az anyaelem bomlási ideje kisebb, mint a
leányelemé.
Szekuláris egyensúly (leányelem bomlási állandója sokkal nagyobb), mozgó egyensúly
Emberre ható radioaktív sugárzás fele radonból jön. Szeret elbomlani 218-as
pollóniumra, ami mindenhova feltapad, pl. tüdő belső falára, ahonnan tovább
bomlik.
Párhuzamos bomlás: elem kétféleképpen tud bomlani.
Ember K40 aktivitása 3000/s, gamma fotoné 300/s
